趙家賢議員：遇襲入院後最新情況的聲明

本人就2019年11月3日晚在太古城中心商場側門外遇襲入院一事，感謝市民大眾及社會各界的關心和問候。

非常遺憾，本人在遇襲當晚深夜接受左耳耳廓接駁手術，經過一星期的治療後，醫生確診軟骨無法有效供應養分致壞死，最終耳廓須要移除，接駁失敗。

東區醫院耳鼻喉專科醫生團隊當晚進行長約3.5小時的接駁手術。根據主診醫生描述，由於左耳約四分之三的耳廓被行兇者用牙齒咬斷及扯甩，嚴重破壞軟骨組織，醫生只能找到一條血管進行接駁。在留院一星期的治療中，被咬的耳廓在手術後日漸變為紫黑色，有壞死的情況 (請參看附圖)。由於擔憂咬人者唾液細菌之感染及其他因素，醫生決定必須進行清創手術移除壞死耳廓。所以，本人的左耳在是次襲擊中遭受永久性創傷。

很多有心人建議本人另尋其他私家醫院醫生、甚至去外國求醫。趙家賢在此感激各位有心人的關心支持，現仍希望由東區醫院診治，一切言之尚早。本人現須由護士定時清潔傷口，並待傷口癒合，才決定何種跟進治療最為合適。

相關案件已進入司法程序，本人不便對案情作評論，亦不評論行兇者之背景。本人重申，身為當區民選議員，當晚一心希望阻止區內有更多市民受傷；本人再次譴責親政府人士意圖殺傷市民的暴力行為。

多位香港市民在近期的抗爭運動受傷甚至死亡，包括太古城中心當晚被刀傷的三位市民、科大周同學、日前在西灣河中槍的學生、亦包括很多之前因為警暴及親政府兇徒所做成的嚴重傷害；另外包括陳彥霖妹妹等多位死得不明不白的香港人。對以上市民的死傷慘況，趙家賢今天的傷與他們相比實在輕微，希望各位有良知的市民繼續關心其他港人的死傷情況。另外，本人更擔心嚴重死傷事件會陸續有來，懇請各位市民及年青人一定要保護自己，不能低估專權一方的暴力與險惡。

有關11月24日的區議會選舉，深信香港市民會以良知及政績去作出選擇。本人雖然希望儘快出院與居民及支持者見面，但現時仍需要留院接受治療，暫未能出院。

家賢再次衷心感謝所有支持、關心、甚至伸出援手的人，特別是當晚有份救助本人的手足。另外，除感謝東區醫院團隊的照顧外，亦多謝應本人請求即晚到太古城調停警民衝突及保護居民的民主派議員和朋友。最後，祝願各位市民一切安好，主佑香港！

趙家賢 博士
民主動力召集人
暨 民主黨東區區議會議員

屌

東區醫院耳鼻喉專科醫生團隊當晚進行長約3.5小時的接駁手術。根據主診醫生描述，由於左耳約四分之三的耳廓被行兇者用牙齒咬斷及扯甩，嚴重破壞軟骨組織，醫生只能找到一條血管進行接駁。在留院一星期的治療中，被咬的耳廓在手術後日漸變為紫黑色，有壞死的情況 (請參看附圖)。由於擔憂咬人者唾液細菌之感染及其他因素，醫生決定必須進行清創手術移除壞死耳廓。所以，本人的左耳在是次襲擊中遭受永久性創傷。

呢d情況日後會有咩後遺症或者功能上既障礙？

會有一定聽覺影響，未到聽覺受損程度，但最大問題係外觀。
外耳主要功能係集音。